人生如夢 換黎一句說話 我錯了

小弟我係生於逢場作戲既世界。父母岩岩認識無耐就結左婚，好快就生左我出黎。唔知果時佢地同埋我既心情係點，開心？興奮？傷心？擔心？不過其實知黎都無用，因為我無諗過會變成今日禁。

係我幼稚園既時候，父母離婚，都係果啲感情問題既大人問題喇，細過既我又點會識禁多，更加無話想跟邊個，因為我完全唔知離婚係一件點既事。

但係離婚一定係唔好既事？唔係既，只少對離婚果兩位係好事，唔洗再嗌交，唔洗再面阻阻。

係佢地離婚之後，我就多左兩個新家庭，有兩個爸爸同兩個媽媽，同埋好多好多細佬妹。好多人會覺得繼父繼母一定係壞人係衰人，只會對自己新生仔女好。

我好慶幸，我無禁既問題，無論係我既繼父定繼母，都當我視如己出，甚至好過對佢地既新生仔女。

睇到呢個位，你可能會問，「禁你講到自己禁好彩，仲有咩問題呀？」

當我大過讀到中學大學既時候，好多時都要用到錢，需要少少錢渡過。唯獨面對呢個問題，我真係唔知點處理好。

人就係禁現實！

每次攞錢都有乞既感覺，當然係我真實既反應中，緊係表現到自己無所謂，就算係俾人鬧攞錢讀屎片好，俾人話我垃圾又好，我真係無所謂，反正我生存落黎係好彩好運，本身更加未必可以活到今日。

但原來我既問題唔單只影響我自己，仲影響我身邊所有人，包括佢地既兩個家庭。

「就係因為你一個人既問題，搞散人地兩個家庭呀！」呢句說話我聽完真係唔知俾咩反應好。

我諗其我本來就應該係一個唔屬於任何家庭既人，一個只有自己一個既人。我學識唔需要傷心，唔需要擔心，因為根本就無人會理會我，關心我。我只係你地逢場作戲後所產生既孤兒仔黎。

只屬於自己一個既一個普通人。

如果你依家係考慮同另一半離婚，而你地又有仔女既。我希望你地為你地既仔女諗下，唔好令佢地變成我禁。

如果你依家準備計劃結婚既。恭喜你地，希望你地長長久久，唔好令到你地既仔女好似我禁。

如果你係同我一樣既，都係「孤兒仔」。唔好放棄，你有機會行屬於你既路，你只需要堅持就可以。

～完～

原諒我九唔撘八，純粹分享，不喜勿插

春有百花秋有月，夏有涼風冬有雪，若無閑事掛心頭，便是人間好時節。

無言感激！

加油

感激！

有個fd 同你差唔多情怳 聽你講完我明佢點諗了

結論：窮人唔好生仔

自已出身咁就讀好d 書啦

巴打，祝你以後有個好嘅人生

嘗試由尾睇上去

估唔到有人同我差唔多 多啲支持佢！

其實唔係唔可以生既 只係生前真係要好好考慮清楚

某程度的確係我讀得差！係有部份問題出於自身既！

同路人
加油

感激！加油
既然出世前命中注定左 唯有靠自己改變自己命運